當連登仔仲笑緊intel 14nm製程俾台積電屈機時，Apple已經瞄準Nvidia & Amd

2月17日，在基準測試網站CPU Monkey中發現了蘋果M1X soc的規格參數資訊。根據該網站的資料，M1X在CPU和GPU等各方面相比M1晶片都有巨大的提升。

Monkey表示，M1X晶片大概率會於2021年第二季度發佈，2021款的MacBook Pro、MacBook Pro 16以及iMac 27都將會使用該晶片。

從上圖可以看到，相較於M1來說，M1X晶片由8核心CPU升級為12核心CPU，使用的是8個高效能核心+4個低功耗核心的組合。

GPU方面，M1X的GPU為16核設計，256個執行單元，提升了整整一倍。參考M1晶片2.6TFLOPS的浮點運算效能，M1X有雙倍核心就能翻倍到5.2TFLOPS，已經可以媲美GTX 1070了（6.5TFLOPS）。

至於製程工藝，M1X同樣也是5nm工藝，CPU時脈維持3.2GHz不變。

其它方面，蘋果M1X配備了最大16GB的記憶體，還支援三個螢幕同時連接。

Windows拿拿聲補救返arm Win10
NV想收購ARM
AMD痴埋去Samsung度搞arm soc

Arm

圖寫最大32
字就寫16⋯

硬件台笑話分享
原來「效能消耗」同「畫質提升」不成直線正比係因為arm廢過x86

佢知唔知PS3用PowerPC係RISC嚟？Console黑科技又贏

Apple M1X soc：GPU核心數量double、效能能媲美GTX 1070

PS4 得1.84 teraflops

PS5多過PS4 5.58倍 唔通畫面真係可以靚過佢5.58倍？？

結論：PS5垃圾？？

冇左台積電幫手
Apple咪又淨係識畫設計圖
煙條成日比人恥笑14+++++
但至少係屬於自己嘅晶圓廠，自己嘅產能
我睇好煙條幾年後會浴火重生

有無人用M1 挖礦先?

製程、架構相輔相成先有Apple silicon嘅成功，點解可以拆開講？

1070邊止 6.5TFlops

所有功勞都唔關Apple事，
5nm 唔只Apple 一個用，高通噴火龍 同三星Mega噴火龍都係
TSMC 5nm 都唔只Apple 一個用，華為粒垃圾都係

點解得Apple做到咁勁？

同煮餸菜一樣。食材(台積電)喺曬度，每個廚師(大廠)煮出黎都唔一樣

比喻有d 錯, TSM 係好撚勁既二廚, 跟食譜炒野100% 岩食譜. Apple 既食譜暫時係撚好食, 其實廠既食譜就差d, TSM 幾勁都炒唔岩味啦

咁你話樓下裝修佬, 裝修同設計都識, 但仲係整緊90s 既風格勁d, 定係時下乜都outsource 既設計公司搵到錢多d?

Apple 由x86 轉ARM, 仲要起效能上有能力顛覆舊製程技術(我講有能力, 而家睇後仲未完成顛覆). 完全係有潛力重新成為業界一哥. 加上ios 用戶同app 同eco system既依賴程度, apple 咁做就可以更大程度整合app 同 ios osx 既連結, 加強app 既開發同埋osx 既彈性, iphone 用戶都可以起osx 同ios 無縫轉換咁用.

M1 只係個開頭, 只要TSM 既製程配合到, Intel 又繼續咁落後, Apple 而家既轉變就唔同以前powerpc 完全唔同.

依家就係睇個裝修佬有無機會學返00s/10s/20s啲設計
無就收皮

真係改變緊成個消費級電腦發展

從來冇諗過一部輕薄netbook/ultrabook可以有咁持久嘅續航，同時有良好嘅文書/剪片/上網效能，仲可以兼顧到casual gaming

Apple 有上一次PowerPC 轉 x86 經驗，所以再轉一次唔係問題。微軟就第一次玩x86 轉 Arm ，二來硬件仲係同高通合作，所以效率唔好。

其實MS 都keep 住少少咁整d ARM 野既, 但MS 既用戶用開既就係x86 軟件, 佢地點會用ARM 野? 同時佢地滲緊既時候, 製程仲未咁強, 有資料話intel 14nm 其實差唔過TSM 既7nm, intel 其實本身唔廢. 效能同用戶習慣既原因, MS 都無咁進取轉去ARM.

做Apple 好龐大既用戶群都係iphone 用戶, 如果有更強既誘因令呢班客可以放低佢地既iphone, 返到屋企可以用佢地既mac 就更好. 而家就係機會. 更強效能力 更平價錢 更多軟件. 仲可以擺脫intel.

所以Apple 轉ARM 既決心完全唔同MS.

intel 10nm就差唔過
14nm都係收收皮先

記錯

從來轉走舊野決心最大都係Apple

iPhone 5S 年代上64bits 果下高通三星仲衝出嚟屌

Apple唔轉arm Mac，今日arm win10分分鐘仲未用得64bit

其實一路都有啲傻鳩話arm 邊有本事做到高性能

我想講如果基於x86開發，再用arm行佢咪有折損囉

如果成個software 由頭到尾都係arm 開發，問題何在

An狗心路歷程

iPhone粒SOC秒鳩高通三星
「你粒U整得幾勁都唔會贏到intel？」
iPad粒SOC分數上開始高過intel
「iPad 平台唔同，有本事咪上Mac睇下arm做到咩？」
Mac粒SOC行VM都勁過intel 大部分U
「要用就用AMD 同i9比啦，贏中低電壓有咩用」

M1X出場之後佢地可能要拎desktop U去同M1X比打飛機

iMac 版M1/M2出場之後佢地可能要拎server U去比

Mac Pro 版出場之後都唔知點撚樣算

量子處理器

錢多

on9 手機芯同電腦芯根本無得比

芯你老母咩大陸仔
排名第一嘅超級電腦、任天堂Switch都係用arm
佢哋喺你心目中都係電話嚟？

tsm直頭係廚房，唔撚開就大家唔駛食。

得1070 level, 做notebook打機就得
desktop 同價錢買到4,5倍tflops rtx3070/rtx3080

連intel自己都唔睇好
佢睇好就唔會話揾tsmc代工啦

14000砌rtx 3080 其他野究竟要幾慳皮

咁少3A大作出喺mac，gpu幾快都無用

問題係就算 arm base window 可以跟得上，software好多都要重寫。。。risc要贏到cisc仲有好一段路要行

依家當然冇得鬥，aim緊將來啫

Microsoft office、adobe全家、上網、casual gaming
剪片靠asic贏到開巷
呢度佔咗絕大部份嘅消費級電腦用途

簡單啲講，消費級arm Mac只缺AAA gaming

可惜apple無大力推mac版3A games，搞到得windows玩曬

打到機咩

下
arm win10個64 bit整咗幾年啦喎

你原價買到3080咪得

講緊轉譯x64

我都係講緊x64 emulation

原價買都唔撚得啦

哈哈

Introducing x64 emulation in preview for Windows 10 on ARM PCs to the Windows Insider Program

Written By
Hari Pulapaka, Partner Group Program Manager, Windows
published
December 10, 2020

Today, we’re releasing the first preview of x64 emulation for ARM64 devices to Windows Insiders in the Dev Channel starting with the Build 21277. It can be installed on Windows 10 on ARM PCs by following the instructions as explained in this blog post.

When we first launched Windows 10 on ARM in late 2017, the long tail of apps customers needed were dominated by 32-bit-only x86 applications, so we focused our efforts on building an x86 emulator that could run the broad ecosystem of Windows apps seamlessly and transparently. Over time, the ecosystem has moved more toward 64-bit-only x64 apps and we’ve heard the feedback that customers would like to see those x64 apps running on ARM64. That’s why we are working on expanding the capability of our emulation to include x64 applications and sharing this first preview to gather feedback.

好多non-OC aib 都係8k有找姐（原價）其他位唔使Cheap out 好多嘅

指令集唔同，同埋x86 代表效能級太根深蒂固。

將來有人用部20000蚊macbook打3a?

Microsoft reportedly working on x64 app emulation for ARM PCs
13 Nov 2019
Microsoft is working on bringing 64-bit app emulation to Windows 10 on ARM, potentially with a debut in a feature update in the first half of 2021.

是旦一部arm+Metal裝置